[求教] 無法以M.2 SSD boot機

砌咗新機, 順利裝咗windows 係隻samsung 970 eveo plus M.2 SSD度，係bios如果set做M.2 SSD boot 機的話就會開唔到。

要用隻舊sata 先boot到機。

開機後可以選擇用M.2個windows.

有冇人知道要點搞?

底板: MSI B450I GAMING PLUS AC
CPU: ryzen 5 3600x

你裝Win嗰陣係咪冇拆晒其他HDD/SSD
個boot partition/ boot loader唔喺隻M2到

係呀, 冇拆到。就咁揀m.2 ssd裝。
咁使唔使拆哂D野重新搞過? 但game 軟件都裝哂要重新搞過好麻煩...

有冇方法補救?

CSM Support開左未

開咗, bios都更新埋最新版本。

試下先，唔該哂!

唔係咁容易 裝過最易

簡單黎講你裝果陣佢detect到booting disk 有bootloader就加個bootentry算 冇將你隻m2起啲boot/efi partition同裝bootloader令佢bootable

以下你當廢話睇
你夠technical可以揾其他live usb, resize windows parition起返三兩個啱flag嘅partition出黎 再入windows 隻usb 行啲command 起返partition同copy boot files/ install bootloader 有堆installtion specific id/partition id 之類要打啱command先fix到個installation 開得返
我整過一次 係會boot到 但唔係原生之後開唔到bitlocker

好啦, 當汲取教訓。
本來諗住砌哂ssd/hhd入去, 一次過唔使煩，點知會有呢d問題